%@Titre: Poitiers -- 2000
\par\compo{2}{poitiers2000}{1}{
Un cône de révolution a pour sommet le point $S$ ; sa hauteur est de 9~cm ; sa base est un cercle de centre $O$, de rayon 6~cm dont le segment $[AB]$ est un diamètre.

\textit{On ne demande pas de reproduire la figure sur la copie.}

\begin{myenumerate}
\item Calculer à 0,1~cm$^3$ près le volume de ce cône.
\item Calculer la longueur $SA$ à 0,1~cm près.
\end{myenumerate}
}